# Mail

Моделирование рассылки почты

## Техническое задание

Необходимо организовать рассылку почты следующим образом. 
Предположительно что модуль рассылки является частью существующего приложения. 
Необходимо разработать объект-поставщик, который будет создавать задания на рассылку почты, и объект-потребитель, который будет брать задания на рассылку почты из очереди и выполнять их. 
Что требуется на выходе: небольшая имитация процесса создания и обработки задач. 
Т.е. через случайное время создаются задания на рассылку, а потребитель их периодически обрабатывает. Желательно использовать очередь через персистентное хранилище (например Postgresql). 
Точка запуска всего процесса через тесты. 
Физически почту можно не отправлять, достаточно писать в лог.

## Описание

Данное техническое задание выполнено посредством создания Web Application.
Реализация объекта-поставщика, который создает задания на рассылку почту осуществлена
в файле MessageRestController (createMessageToSendMail()), располагающийся в директории проекта по следующему пути
```
mail/src/main/java/com/company/mail/service
```

Реализация объекта-потребителя, который берет задания на рассылку почты из очереди и выполняет их, также 
осуществлена в файле MessageRestController(handleMessageToSendMail()), располагающийся в директории проекта по следующему пути
```
mail/src/main/java/com/company/mail/service
```

Очередь реализована через персистентное хранилище PostgreSQL(mail)
```
mail/resources/dump2020-05-17
```

Запуск проекта реализован с помощью
```
Apache TomEE
```

Моделирование процесса создания и обработки задач осуществляется через тесты, используя 
```
Apache JMeter
```

Файл теста моделирования процесса создания и обработки задач находится по следующему пути
```
mail/src/test/java/mail.jmx
```

## Выполнено с использованием

* [Java EE 7](https://docs.oracle.com/javaee/7/index.html)
* [Maven](https://maven.apache.org/)
* [Apache TomEE](https://tomee.apache.org/)

## Автор

* **Danil Svishchev** - [Mail](https://gitlab.com/danilsvishchev/mail)



